Sell sammal päiwal tulliwat Kohto ette allannimmitetu Mehhed ja anniwa ülles, et Pedokse Kotta Jantzon neile Rahha wõlgu on ja ei maksa ärra, ja palsiwat Kohhut, neide omma kätte murretsada, ni kui:Tööwilja Oelus Magazi			50 kop.		Mikko Kusta			3 Eubl.		Adam Matson			40 Rubl.		Imste Sepp Hindrik ( 10 Rbl palk			20 Rbl.		Piiri Jaak			108 Rbl.		Jaan Birkenbaum			30 Rubl.		Posla Josep			15 Rubl.		Jakobi Jaan			17 Rubl.		Hindrik Oinas			6 1/2 Rubl.		Jaan, Rokspingun			3 Rbl. 96 kop.		Hind. Tätte, Kurrista			1 Rubl. 10 kop.		
Kotta Jantson ettekutsutud ja üllemine Wõlg ette loetud, wastotas: et temma kah on neile ni paljo wõlgu kui üllewan seisab, ent ei woi ärra maksa.
Selle perrast sai temma Maja Kraam ja Warra Sekwestri alla pantud et temma saas Auktioni wiisil ärra müdut.
Kraam olli:1 Hobbene		3 lehma		3 Oehwa		3 lammast		4 Zikka		1 Kirst		1 Tördu		11 Siddeme täut linna		3 Zirpi		5 Kotti		3 wakka Linnaseemend		1 Kapp		2 Tünzi		1 Kirst		1 Tünz		2 Sedulkat		2 Taosse		1 Look		1 hä Sõidu Wanker		1 wei Wanker		1 Puu Wanker		1 Kresla		2 raud Regge		1 Sarri		2 Tördut		4 Wikkatid		1 Pässul		1 Telled		1 OhjaKett		1 Säng		1 Padda		1 Toobi		
